突發！普亭準備出兵白俄羅斯 鎮壓民運保住歐洲最後獨裁者

獨裁暴政幾時先可以結束

歐盟表示我睇唔到

始終要有緩衝區

歐盟重靠緊俄佬啲油
日不落都似

所以大英脫歐

格魯吉亞、烏克蘭，跟住白羅斯

白羅斯位處東歐中心，戰略重地，歐盟冇乜可能唔出手。就算歐盟唔出，波蘭同波羅的海三國都會自己出

侵侵正義之師又要好忙了

北約已準備好

想睇歐盟聯軍

所以抗爭真係要打國際線
重要針對性咁打。

俄羅C一定唔會派軍隊
佢應該派人扮當地警察

正仆街

歐盟見住格魯吉亞、烏克蘭被吞都未出兵 點敢得罪俄佬

如果想靠平民既和勇合一 都唔會夠軍隊打。

歐盟北約點解唔學下普京為正義而戰

口講就要自由民主人權，但面對獨裁暴政張牙舞爪就視而不見

白羅斯

歐盟根本就係成班無用垃圾成日扮大愛有事就睇唔到

德國婆：睇唔到

只不過係多對無得鎖嘅門，唔好FF

支那呢？派唔派軍妓？

Belarus Lives Matter

靠美法英
德意西葡 全部垃圾

好似香港
就算抽贏三萬object都唔夠大佬打

歐美啲政客點夠共產黨玩

佢個女係咪真死咗？

咩source嚟

一定保，連白俄羅斯都無埋，成個俄國既經濟文化中心就等於中門大開

波蘭同波羅的海三國真係唔夠同俄佬打

派出去柒

空投武器就可以解決獨裁

脫歐做返人

又唔係全面開戰真係打都應該好似東烏克蘭同敍利亞咁，互派僱傭兵小規模衝突

聯合國呢個浪費金錢既垃圾會永遠都係呢d 重要時刻失蹤

歐盟邊個國家最近係有軍事經驗？法國，非洲維和任務？伊拉克戰爭？

台灣睇路

呢個世界一向拳頭話事

歐盟又膽小怕事

唔該大家睇吓地圖先，俄羅斯點會唔出手?

錯 人定三萬object會企喺人民嗰邊唔洗抽

應該係無識別既正規軍＋特種部隊黎，由俄羅斯將軍指揮

除咗拿破崙同希特拉邊個夠膽郁俄佬?

美國都睇唔到

俄羅斯真係好撚仆街

果幾個撚夠俄國打咩

美國而家要拉俄打中？
係的話 今次輪到俄國fatfat?

始終一食咗成個白俄雙方就要正面交鋒，對大家都冇好處
而用種族、歷史歸屬藉口嚟分裂東烏、食克里米亞呢兩招，對白羅又唔啱用
感覺俄佬出完兵之後除咗restore另一個獨裁者都冇咩甜頭

btw 呢篇新聞引Guardian，但Guardian呢段話普京冇講明撐盧卡申科，台灣記者又看圖作文

烏克蘭

盧卡申科最近演講時指控立陶宛、拉脫維亞、波蘭、烏克蘭等國領袖脅迫白俄羅斯重新選舉，並表示 :「如果我們聽從他們的領導，就會陷入一團混亂...將會滅國滅種。」

條撚樣當咗白羅斯係佢私有財產？

史上最大示威逼下台 白俄總統轉向俄國求援

只要歐美唔出手，俄羅斯串到搵班無識別既軍隊（小綠人）大搖大擺坐裝甲車入白羅斯都得

而家唔再興全面戰爭咖啦，東烏克蘭同敍利亞都係雙方互派僱傭兵，連宣戰呢步都唔需要

荷蘭喺阿富汗仲有兵、AH64同F16

eu咩事咁死驚蛾狗,烏克蘭又係咁

速不台

英文link都畀埋你，你畀返中文我做咩？仲要根本唔關事

東烏蒙面、無識別果班唔係俄羅斯軍隊黎？

成吉思汗？

打全面戰爭咩屌你
你要咁計嘅不如淨係數俄佬同法國有幾多粒核彈

會唔會令德國即刻歸隊？

對個世界好撚大獲其實, 中共, 俄共

西班牙內戰2.0

關北約咩事,白俄羅斯又唔係北約成員.就算佢哋有權去打,冇美國佬帶頭都會係一盤散沙.唔通佢哋唔驚得罪俄佬冇天然氣用咩.所以佢哋唔會打,

can you feel

蘇聯重臨

獨裁寡頭政治

係,後尾退咗去克里米亞

公民槍權太重要

歸去邊先

法國一定最有經驗

俄佬等仆街冚家鏟啦

白俄個總統之前先有玩尻普京往積（有線講）
而家可以引狼入室

細路仔咩 下下都全面開戰

仲未統一

德國係時候又打波蘭啦

唔知烏克蘭同波蘭會唔會幫手

會唔會吞左白俄

俄佬威脅再現 梗係歸返西方

所有獨裁政府都必需死

Yes and No。名義上係屬於一間叫wagner group嘅僱傭兵公司，但嗰間公司受俄羅斯國防部控制。入面嘅僱傭兵好多都係退役俄軍，話佢係俄軍其實冇錯。不過表面上俄羅斯話佢哋所有行為都唔關自己事，所以佢哋如果比人捉咗做戰俘俄羅斯唔會負責

東歐、波海三國快啲幫手唔係下個到你

美國好撚肯定唔敢出聲，因為侵侵唔敢做普京既

波蘭應該好驚

樓主引用的是《新頭殼newtalk

比較屬於小眾媒體

中央社的報導比較公正正確

依家都係半隻棋,蛾佬不知幾想復興蘇共聯邦

保護白羅斯 EU 有咩利益 又唔係成員國又親俄

應該又派冇部隊臂章嘅小綠人去

烏克蘭唔係好多武器嫁咩？我記得佢地改裝咗博物館架IS-3坦克出黎打俄佬添喎，雖然收咗皮

呢個世界上冇咗俄羅斯就會少咗好多獨裁國家

波蘭 捷克 烏克蘭 真係要聯合起來

邊個叫普亭?

再吞既話歐洲都唔會動

德國人太平日子過得太耐，等佢地驚下，美國先會出手

無得咁比
拿破崙同希特拉嗰時係要攻佔俄國
俄國都打到好吃力
但靠天氣取勝

得華媒先僭建出兵
NOW TV都係咁

對小國家黎講真係全面戰爭，格魯吉亞、烏克蘭

又係俄狗

油

親俄民兵，又用當年克里米亞個招。
保護當地俄籍人士

美英法德唔幫拖既話，根本烏合之眾

以前就玩「志願軍」，宜家興僱傭兵

獨裁者慣用技倆
想用恐懼去控制人民
港共都好鍾意話示威者搞到經濟衰過sars
係示威搞到第三波爆發

佢有冇發現佢舉嗰兩個例子都係衰咗喺俄佬度

臨開波前又選個希特拉出嚟ww三連敗

圍魏救趙 中國在下一盤很大的棋

唔幫既話，親中俄既獨裁政權會擴散
情況同香港台灣一樣
一旦失手，背信棄義就骨牌效應

今次美國佬實食住花生，等德法諗點算

係，所以美國喺敍利亞炸鳩「俄軍」佢哋都冇聲出，因為係佢哋話自己唔係俄軍嘅

普京條冚家剷演講話克里米亞好想歸蛾,烏克蘭人民係新納粹,真係痴撚線

中國56個民族好似都有俄羅斯族份？俄佬會唔會又黎保護吓

大部份國家依然都係獨裁或者假民主，如果世界上主要財富同利益都係集中係而家嗰啲發達國家，依種情況永遠唔會改變

PUSH

美國一定唔敢搞普京

唉好慘

係白羅斯

除非國會繞過侵侵

點會唔派，北約同歐盟根本紙老虎

遲啲如果老解打台灣輸撚咗，俄國咁做食咗滿洲都唔出奇

美國一定食下花生先，呢班所謂盟友舒服得太耐

而且佢都想俄佬覺得自己無敵然後瘋狂

用返克里米亞嗰招,搵班白羅斯版藍屍話好like蛾佬,要求出兵分裂國家

白俄個位好重要

俄羅斯攞左白俄

東北包圍烏克蘭
全面威脅波羅的海三國

波羅的海三國，烏克蘭可能會出手

搵槍guide住地方議會投票歸俄

衰在依家無咗ww2大英個角色

畢蘇斯基

咁咪打WW3

話咗白羅政府一直比共俄操控

Belarusian 呀ching

烏克蘭個次都有派軍
以前係打到去波蘿的海

個總統 親俄
但同俄國保持一定距離
唔搞合併，唔搞軍事合作
唔係林鄭咁的傀儡

如果今次俄國救左佢
可能會搞全面軍事，政治合作

開戰啦

依家歐洲得英德叫係打得下,法國會投誠多啲.

而家歐洲係德法話事，佢兩個先係大佬。
一直想係國際上話事取代美國
而且兩國反美思想唔低過中俄，絕對無英美咁fd底

係呀北約買咗好多預警機坦克直升機艦艇
但係白左當道

美國人: 侵咁做只係想cover 佢疫情處理得差。理人地國家D野做咩姐
人地極權關我地撚事，我地有權咪得，我地黑人仲要更多更多權

明治天皇

屌你老母，全世界共產國家都係仆街。幾時打WW3 ???

歐洲女皇

現代沙皇

仲有南面克里米亞

美國想全力搞中國 對俄羅斯暖味
英國跟美國路線
法國傳統親俄 俄國對法國距離太遠

大國恐懼俄國係只有德國

就算想出手但都可能比德國禁止
對西歐黎講仲有d距離，天然氣緊要d

德國婆：人民幣最香

ww3未？如果歐洲開戰支那一定乘機攻台

聯合國係支那

德國反美勁過反中

咁姐係經濟制裁其實無用？？

歐洲班豬真係好垃圾

又蠢又冇骨氣

烏克蘭 + 白俄聯軍
自由之軍

如果普京成功攞左白俄
真係可以做俄羅斯千古一帝

連任到死果日

歐洲既事等歐盟自己搞下先

烏合之眾

歐盟幫手好嗎

歐盟視而不見

你不如講埋康熙韋小寶

攞左克里米亞半島
實際上控制烏克蘭東部三個州

就黎冬天
信唔信我cut你氣
比人揸住春袋就係咁

波蘇戰爭係比蘇軍打到華沙

但包住自己，連樣都唔夠膽出。

係一開始
蘇聯太亂 先攞到少少著數

後期已經被人打翻轉頭

格魯吉亞 太遠

烏克蘭 想轉親EU, 但EU 唔想冇左BUFFER ZONE
白羅被吞冇左BUFFER ZONE , 應該會干預

唔係好信

如果 佢地連白俄都唔幫
都更加唔會理香港

俄仔心諗 你要換我睇唔到你郁中國
你就要睇唔到我郁白羅

波蘭雖然並非小國但夾係德國俄羅斯之間，好似朝鮮一樣註定命途多舛⋯⋯

歐洲班撚樣就算鳩數啦，靠佢地西方文明世界收左皮好耐

嗰幾個國家
平時已經求神拜佛俄佬唔好發神經搞佢地
應該直接唔會介入啦
最多收容白俄走佬過去嘅人

有天然氣嗰邊！

波蘭同波羅的海三國點會出僱傭兵呀
佢地本身人少，維持支小型(波三)軍隊都已經掹掹緊
經過1939年到蘇聯解體，佢地反戰意識應該好高，唔打到埋佢地自己到有滅國危機都唔會總動員啦
佢唔總動員就一定唔夠兵力打仗(打代理戰都唔夠人啦)
雖則就算總動員左都唔會夠俄佬打

一個俄羅斯集團軍唔知搞唔搞得掂

指望歐盟救真係食得屎

係都派五毛玩爛個文宣
班北姑唔夠東歐後生女嚟

俄佬支佬實投反對票

最近睇緊套俄羅斯入侵挪威既劇集，挪威同波三、白俄一樣人口超少，只要歐盟懶理，俄羅斯可以輕鬆食

Push

有無人知韓戰果陣美國係點說服聯合國出兵，蘇聯應該係反對出兵既？

呢四國係NATO 成員國
俄羅斯郁佢地，就等同面對成個NATO

唔在場個時投票

白俄始終喺俄國勢力範圍，而且由前者出發唔夠300公里就到莫斯科，歐盟干涉會同俄國極大衝突

我哋要傾計，出兵好暴力面子唔夠得體

「缺席會議：蘇聯。擁有一票否決權的蘇聯稱是為了支持中華人民共和國而非中華民國擁有安理會的中國席次一事而自從一月起缺席抗議。」

如果蘇聯當時否決動議，韓戰結局會唔會不一樣

挪威定芬蘭呀
蘇聯係同納粹德國開拓之前同芬蘭短暫爆發個冬季戰爭

但係最後打和嘅關鍵原因只係蘇聯太過輕敵，準備不足(當年芬蘭都真係打得好)
如果佢真係有心滅咗芬蘭嘅話，等多個冬天到夏天齊裝再打，芬蘭一定game over不過呢個時候納粹德國做咗救星，蘇聯根本唔得閒理芬蘭

但係芬蘭係冷戰時期都要保持中立，唔可以埋西方堆

who is普亭

如果俄佬真係出兵嘅話佢脫歐有乜用
佢獨立身份都阻唔到俄佬出兵㗎啦
脫完歐都係唔夠牌阻止俄佬吞併白俄羅斯㗎啦(如果俄羅斯有心吞)

伊斯蘭國係咁

挪威，現代架空歷史劇集黎，叫occupied，講全球能源危機，歐盟同俄羅斯都貪挪威啲石油、天然氣，所以歐盟默許俄羅斯入侵挪威

反戰意識高？點會，北約入面軍費佔GDP比除咗美國最高就係佢哋喎

nonono，重點喺目的喺咩，成本幾多，白俄同俄國腹地極近，地理上直情比烏克蘭更攞命，俄國必然要控制喺手，北約干涉基本上可以理解做對俄國發動戰略攻勢。然而，歐洲有咩動機咁做，迫死俄國冇好處，依家嘅包圍半封鎖已經喺最好結果

擔心，希望白羅斯人民平安

因為佢係最東面，最貼近俄羅斯
威脅最大呀嘛要死第一個佢死先，點可以唔加軍費

但係另一邊廂如果俄羅斯唔係打佢地嘅話佢地都唔會插隻腳埋去引戰(即係上面有啲人話俄羅斯如果出兵白俄羅斯嘅話佢地會插手)

咁講都幾啱嘅，但邊有咁易，睇歐洲打咗幾百年就知冇咩可能，同依家嘅廿一世紀民族國家，其實好難真喺吞併到

咁睇香港都好

同樣要打大佬
睇死歐盟唔會出手阻俄佬

其實白俄依家已經喺俄國嘅勢力範圍

明顯俄同MUSLIN係歐洲大敵, 打左過千年

又俄仔

俄羅斯早就入侵白俄殖民
然後用白俄身份入侵烏克蘭
到上次俄佬出兵話係聯防 實際係入侵左就唔走
搶左克里米亞
俄羅斯動作同中共一樣擴大版圖

咁冇得打個喎
真係人口相差太遠

不過佢地地大可以佢入森林雪地打下游擊戰，但係最關鍵都係等大國出手救佢
如果好似香港咁細嘅話，咁就真係游擊戰都可以慳返，真係乖乖地留係屋企揮紅旗，喜迎人民子弟兵算吧啦

1999年白俄羅斯已經同俄羅斯簽咗聯盟條約啦

歐洲不嬲都唔夠俄佬玩架啦

歐盟廢到

日本

下星期 睇下個國家有出手救

自由燈塔幾時出手呀

成套戲最慘係，美國孤立主義、歐盟默許入侵、俄佬侵圖石油，連瑞典都想分一杯羹

三戰ready

屌，諗起一二戰都覺得搞笑
每次法國都當正德國係大敵，一戰前就同俄佬結盟，二戰前就想禍水東引、引德國同蘇聯發生衝突

歐洲咁多個國家入邊真係法國最唔驚俄羅斯

i can face? but where is your face?

今次係民主反抗，之前就係想和平選舉黎改革。
而家對手輸左唔認數出軍隊。你同人講：吓點幫呀？

你作為歐洲民主國家，唔幫手後果好嚴重。
任何睇你頭既國家或人民會點睇你？白羅既人點諗？
民主化仲點行落去？

白俄自己冇軍隊？

歐盟唔係都當睇唔到呀

殖民軍隊夠狠，俄佬鎮壓方面又夠經驗

又要講多次
歐盟無軍隊的
成員國想開人波就自便，但係邊個會開波？
地理上最近白俄的歐盟成員係波羅的海三國同波蘭
但佢地陸軍空軍肯定唔夠俄佬抽，佢地應該唔會咁ON9
好喇唯一有得打嘅係拖北約入黎
但係點拖呢？白俄又唔係北約成員，啟動唔到聯防協定
淨返應該得好似當年炸塞爾維亞個理由咁，咁你要北約最大既美國肯先得喎
侵侵講到明唔想做世界警察貼錢幫人，未計佢成日屌北約其他人唔出足錢

波蘭今非惜比喇 而家有美國照 佢而家真係驚俄佬有毛咩

based on你個邏輯，西方喺過去75年應該已經拯救咗非洲中東中國東南亞南亞同南美

今次二戰之前芬蘭嘅冬季戰爭嘅
嗰陣時又係英國同法國答應咗芬蘭會幫拖
但係同一時間英國法國忙緊對付德國，拖下拖下之下勁遲先至派出遠征軍(而且我都好質疑佢支遠征軍夠唔夠蘇聯抽)，但當支遠征軍準備好去芬蘭嘅時候芬蘭已經自行同蘇聯簽訂和約

之後芬蘭就一直唔多信英國法國寧願搵德國佬去同蘇聯抽，就算二戰戰敗之後佢都冇親西方而係選擇行中立路線，可能冬季戰爭俾佢嘅潛意識係西方信唔過

之前個個屌脫歐

原來英國佬係岩 有遠見

大大個波蘭頂住驚西

咁講真成個歐盟都未必夠俄佬打
當今世界 應該得美國佬有咁既能力

歐盟軍（EUFOR），是歐盟基於《共同安全與防務政策》下部署的戰鬥部隊之統稱。

存在時期 2002–現在

你可以話佢參與既戰役都係細到無人知，但佢唔係無軍隊

比人咁出賣法，割走埋卡累利阿，真係靠自己好過

根據返以往嘅經驗，咁多次戰爭入邊波蘭都真係唔係阻得到好耐

東歐平原有名你叫，俄佬幾千㗎坦克鋼鐵洪流車埋去，真係除非即時掌握制空權，否則都幾難阻佢

你想講咩唔同時代唔同背景唔同勢力唔同地緣政治。
但無可否認既係民主化就係only way。

Good time weak man 既例子
要不是美國，歐洲早就完蛋了

如果白俄個流亡女總統肯親美 你覺得美國派唔派兵？ 派硬
美國派100人加空軍都屌打俄佬 你信唔信？
詳情睇18年敘利亞

美國唔會同俄佬打,因為俄佬唔似中共得個講字.

呢個係北約打完南斯拉夫壇嘢之後，歐洲特別設立黎去波斯尼亞嘅維和部隊，唔會去做其他目的
法國馬克龍呢幾年成日都話要整隊歐洲軍統一行動

1956年匈牙利革命、波茲南起義、布拉格之春、14年出兵烏克蘭,歷史如此相似,俄佬又出兵鎮壓勢力範圍內革命

打過啦18年 俄佬從來只會派傭兵出國 因為唔想負國際責任

委內瑞拉Guaidó夠親美，美國出咗兵未

好似係親俄果班整嘅

引戰

如果真係的話, 就係開始WWIII 喎.

100人你唔好吹大啲
用敍利亞比
俄佬啲坦克裝甲車一陣就開晒入去白俄啦，俄佬本國空軍機地已經夠覆蓋晒成個白俄

My face 很誠實

默克爾幫普京含撚啦

唔只喎，仲有剛果，中非

等EU班垃圾出手 俄羅斯同德國接壤嗰時就差唔多啦

波蘭好似已有美軍

擺明有俄羅斯特工kgv 搞出嚟玩鎭壓

Georgia

Georgia冇記錯好似係佢地出兵先？
歡迎指正

詳情睇18年敘利亞

唔幫手有咩後果? 民主化唔表示咩都孭上身
如果出兵去幫 軍費 / 命傷亡邊個負責?
用唔知幾多年既經濟去幫個小國?

有一就有二

有二必定有三

幫手唔一定要出兵你唔好話出核武

但你必須要強硬態度/手段
唔係得把口，要去話比人知唔蝦得

有中俄一日都好難。

同埋On Tyranny作者講過，即使喺民主國家，人民都要時刻警剔政府嘅行為，因為當權者永遠有意無意都想擴大自己權力，從而令民主倒退。

時刻嘅警剔就係獲取自由嘅代價，活喺暴政下嘅人民就更加係。

歐盟話仲有波蘭唔怕

健康碼真係寸步不讓

法國佬未必會出 隔太遠

東德婆都唔知企邊邊好
又奶共但又憎俄國

會嘅,烏克蘭死人嗰陣會叫大家平心靜氣傾,衰撚過捉棋阿伯

普京都出聲話派人去 同烏克蘭一樣劇本
口交 / 制裁對親俄國無用
佢唔係 EU 成員 根本蝦唔到啲咩

覺得如果俄國只係搞以前蘇聯既加盟國
歐盟班左膠都只係會嘴炮唔會郁手
格魯吉亞 烏克蘭

要佢食咗滿洲都得,條件係唔準搞東歐!
作為交換條件

白羅斯有冇天然氣?
有嘅話,加入歐盟

普亭？

德國喎
今時今日既德國邊忽打得
論實力歐盟最強應該係英法啦
不過加埋都應該唔夠俄佬打

起碼會食左幾大塊地?

其實呢場戰爭係咪有爭議，我睇英文wiki就話南奧塞梯炸咗架格魯吉亞警車因而爆發衝突，中文維基就話「格魯吉亞方面首先突然向南奧塞梯發動戰爭」

當年德國入侵波蘭 如果當時美國又好 法國又好英國又好肯立即出兵強硬回應 應該可以以低成本壓制德國 避免二戰（希望可以）

所以我認為白羅斯淪陷長遠D睇係好事
等班淨係識玩TikTok同反侵反美嘅on9左膠體驗下受獨裁者威脅嘅滋味

美國佬一定唔出聲
呢期俄佬解禁，要黎對準中國
佢就趁亂吞埋白俄
即係話美國唔會打兩邊戰線
但美國人民一定以針對中國為先
話晒武肺影響到自己

越有錢越怕死同自利，所以古時宋國人口一百倍於蒙古人都輸，蒙古人爛命一條先知點贏。

WWIII 未？

同香港一樣

所以一直都話打obj無用。 有本事就直接攻核心。

好恐怖。。。

經歷呢幾年油價低殘同武肺，
俄羅斯 邊有錢整幾千坦克洪流。
派軍人打仗係要出糧，唔係打機拎個mouse click 幾下